走塑風波！視飲管如輪椅 環保L爆出位言論

走塑風波！視飲管如輪椅 環保人士爆出位言論

隨着多間食肆相繼停供飲管，社會對「走飲管」傳出不同聲音。近日有網民就發表意見，指「必須用飲管嘅人係傷殘人士」，惹來網民大力批評。

在Facebook群組「搞走塑」一篇討論香港人均垃圾量的貼文下，有網民有感而發，留言指：「小妹覺得認為必須用飲管嘅人係傷殘人士，就如輪椅咁，好人好姐，點會次次外出都要用到輪椅？就係因為佢哋有需要嘛，咁佢哋傷殘，我哋咪就吓佢囉」。

她指自己為人友善︰「我哋唔止對地球Nice（友善），對任何人都好Nice㗎，除咗刻意針對人嘅人。」她最後表示，雖然她大部分時間都「就咁用口飲」，但亦會使用可重用飲管。

不料，該言論事後在網上瘋傳，被網民群起斥責：「佢個邏輯即係用筷子刀叉都係傷殘，用手最環保」、「用膠飲管等於傷殘，用重用飲管等於正常人，我看不透」、「就係呢啲人扭曲晒環保嘅原意」，又批評她對殘疾人士不甚尊重。

根據香港《殘疾歧視條例》，殘疾是指身體或心智機能的全部或局部喪失；全部或局部失去其身體任何部分；身體部分機能失常、畸形或損毀；影響對現實情況的理解、情緒或判斷、或引致行為紊亂的任何失調或疾病等。

對於佢嘅意見，你又認唔認同呢？

環保L真係on9到呢

有腳坐乜撚車

環保撚遲下會話：抆屎唔應該用廁紙，應該用手指，撩完奶乾淨再撩過

講得出咁嘅野，佢都應該係腦部傷殘人士

正評, 推post上一頁

真心膠黎

得罪講句
如果你地唔係咁多柒野
我地又邊有機會笑你或者上報呢？
係咪係時候檢討下先呢？

歧視傷殘？

咁不如揾個環保撚直接奶乾淨我個屎眼咪得囉

你結婚上晒妝塗滿口紅果時飲野，唔好被我見到你用飲筒啊

想拎傷殘津貼,個個月多千幾買多幾包飲筒都唔錯

返大陸啦朋友

我地香港人用開唇膏

口你老母紅

環保撚扮咩有人扮膠姐
我見fb大把環保撚話用飲管就係殘障

on9=假環保撚

咁同反獌=利有咩分別d環保撚

仲話要插喉添

總之一有柒事就個別例子或者假膠

柒左就話曲線，咁你咪成身都係頭盔？邊有咁著數啊，你講埋呢啲野好多你啲環保朋友附和架喎

冇分別 環保撚同猁都係怨婦

Bell cheng條柒頭支持填海都無解釋啦
係喎，呢個group只係關注走塑
唔會理其他環保議題喎